..    Пролетарии всех стран, соединяйтесь!
      Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
.. vim: syntax=rst
.. _contrib:
.. highlight:: bash

Активность объектов без пользователей
======================================

.. note:: Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Основная информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Функционирование различных объектов в Реальном виртуальном мире Универсо будет осуществляться без пользователей, в данном случае в первую очередь речь о пользователях владельцах этих объектов. Сценарии функционирования объектов, зависят от разных факторов, например, деятельность в автоматическом режиме на основании программы заложенной пользователем, или деятельность объектов когда пользователь-владелец отключен от Универсо (офлайн).

Автоматический режим работы
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Различные объекты пользователя смогут работать в автоматическом режиме, на основе рабочего плана объекта, который пользователь сможет составить из перечня задач самостоятельно или на основе готовых шаблонов.

Более подробно это будет описано позже по различным отдельным типам объектов, на основе опыта реализации тестового функционала задач, что сейчас уже начали делать.

Когда пользователь офлайн
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

1. Когда пользователь находится офлайн, то есть у пользователя отключено Клиентское приложение, различные объекты, работу которых пользователь запустил в автоматическом режиме, продолжат работу в автоматическом режиме на период времени, который будет зависеть от множества обстоятельств. Например, от прокачки соответствующих навыков пользователя, прокачки возможностей конкретного объекта, стабильности поставки возможных необходимых ресурсов и отгрузки произведённого - в случае производств и так далее. Если же наступает момент срабатывания каких-то ограничений, то в зависимости от типа объекта происходит различное "консервирование". 

   Вопрос "консервирования", это в целом большой вопрос, так как тут много разных тонкостей для отдельных объектов и есть разница в коммунистическом и капиталистическом мире. Но общая концепция в том, что если пользователь очень долго не подключается к Универсо, то его имущество (объекты) сначала разным способом консервируется, а потом начинают действовать законы присущие коммунистическому или капиталистическому миру. 

   В рамках капиталистического мира, пользователь, должен платить различные налоги за своё имущество (объекты), за стоянку кораблей и так далее. Если пользователь не появляется длительное время, то начинаются запускаться различные процедуры, начиная с процедуры его розыска, в реальности это будет выражаться, например, в уведомлениях на электронную почту пользователя. Потом запускаются другие процедуры. В конечном итоге если пользователь не найден он объявляется "Пропавшим в космосе" и его имущество начинает реализовываться по различным алгоритмам. Деньги полученные от реализации имущества в первую очередь направляются на погашение задолженности по различным выплатам, а то что останется зачисляется на его инвестиционный счёт и эти деньги участвуют в системе инвестирования, посредством управления их банками.

   В коммунистическом мире, имущество пользователя в личной собственности находится только базовое, остальное имущество общественное и пользователю передаётся для использования с целью достижения поставленных целей. Если пользователь длительное время не появляется, то запускаются тоже процедуры его розыска, потом он тоже объявляется "Пропавшим в космосе", имущество начинает передаваться другим, а пользователю зачисляются ресурсные единицы, которые показывают его рейтинг, типа он заслужил права на все эти объекты, но ими не пользуется, передал другим, значит он сможет в будущем воспользоваться правом на получение других объектов.

   Что касается сроков, когда пользователь окончательно будет объявляться "Пропавшим в космосе" и начнутся процедуры реализации / передачи его имущества, то тут может быть вариативность в зависимости от того, как долго пользователь был активным и каких результатов достиг, но я думаю что базовый период от 6 месяцев. Но тут нужно учитывать, что будут пользователи, которые условно говоря зашли посмотреть, и потом забросили, оставив свой корабль с роботом-аватаром где-то на станции, может быть даже на изначальной станции. В таких случаях, чтобы их корабль не занимал парковочные места, шлюзы и всё такое, можно даже через один-два месяца "реализовывать" их корабль и робота-аватара в упрощенном порядке, а потом когда они могут вернуться позже, то просто уведомлять их об этом и снова предоставлять им тоже самое по "страховке" или в нашем случае правильнее сказать "по программе развития".

2. По различным причинам пользователь может отключится в любой момент, как по своему желанию, так и из-за технического сбоя. При этом с объектами находящиеся в его непосредственном управлении должны будут происходить различные действия в зависимости от типа объекта и местоположения объекта. Сейчас в первую очередь нужно сказать о космических кораблях и роботах-аватарах, которые будут находиться в основной (космической локации). Сценарии поведения в мезорегионах, в специальных планетарных локациях, будут в целом похожи, но могут иметь некоторые отличия.

   Если говорить об аналогах, то в EVE Online есть целая концепция безопасного / небезопасного выхода. `Вот тут по ссылке <https://support.eveonline.com/hc/ru/articles/115001018305-Безопасный-выход-из-игры>`_  на официальном сайте описан безопасный выход. А `вот тут по ссылке <http://smc.ucoz.ru/forum/14-333-1>`_, одно из неофициальных описаний с указанием примеров небезопасного выхода (с кучей жаргонизмов). Но суть в том, что в ЕВЕ, если пользователь летел куда-то и просто отрубился, то корабль не долетает до пункта назначения, корабль сначала зависает на некоторое время в космосе, а потом отварпывается в произвольном направлении на миллион километров.

   В нашем случае, так не подходит, по различным причинам, например, потому что у на подразумевается параллельная работа в двух виртуальных параллельных мирах и когда пользователь переключился, в предыдущем мире, не должно всё замирать, об этом подробнее ниже. У нас будет довольно большой спектр вариаций что происходит с космическим кораблём когда он летел, а пользователь отключился. Это будет зависеть от разных факторов, например, от того чем именно занимался космический корабль, что он вёз, выполнял ли он какую-то миссию, в каком месте космоса он находится и так далее. Но первым шагом мы можем реализовать сценарий, по которому при отключении пользователя космический корабль отправляется в главную космическую станцию.

   Что касается случая, когда пользователь управляет роботом-аватаром. Исходя из реализации текущих сценариев, робот-аватар, может быть вне корабля и находится в непосредственным управлении пользователем на космических станциях. На этих станциях подразумевается что есть комнаты / номера / офисы, в общем разные помещения. Размеры этих помещений в будущем будут разные, у нас же планах реализовать возможность использовать VR-очки, и эти помещения использовать и как виртуальные офисы. Когда пользователь отключается, робот может заходить обратно на свой корабль или, если по каким-то причинам он не может это сделать, например, ремонтные работы, тогда робот-аватар может отправляться в какое-то из помещений на станции.

   Говоря о первых этапах реализации всего этого ваше описанного, то важно сейчас сделать реализацию быстро и с использованием минимальных ресурсов. То есть возможно, космический корабль или робот-аватар просто будут исчезать и появляться для внешнего наблюдателя, который может находиться рядом. А у пользователя когда он будет подключаться обратно будет в журнале действий, выводится информация что о типа долетел, ушёл и всё такое. Ну это когда мы реализуем функционал журнала действий, а так просто будет появляться и всё. 

Когда пользователь активен в другом параллельном мире
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Действие одновременно в двух виртуальных параллельных мирах, коммунистическом и капиталистическом, чтобы это было и интересно, и не излишне напряжно для пользователя, если он захочёт обязательно быть в двух мирах быть максимально активным - это большой сложный вопрос затрагивающий много различных аспектов. Тут позже будет ссылка на различные другие статьи по разным направлениям.

Если говорить пока про основную концепцию, то будут созданы алгоритмы, по которым пользователь проявляя определённую активность в одном параллельном мире и получая в нём результат, в другом параллельном мире, будет получать сопоставимый результат, потому что в другом параллельном мире будет проводиться работа в автоматическом режиме. По факту, на первых шагах развития проекта, конечно в другом параллельном мире не будет происходить деятельности, там будет автоматически добавляться необходимое сопоставимое с результатами, которые у пользователя в параллельном мире где он проявляет активность. Разница будет в том каким образом эти результаты будут распределяться, в капиталистическом мире всё будет принадлежать конкретному пользователю, а в коммунистическом мире результаты будут направлены на коллективные цели. 














